(代po) 一個醫護嘅親身經歷

(fd冇連登ac, 代po)

2003年SARS
當年我讀緊中學
記得嗰時每一日都好留意住啲新聞
每一次見到確診個案數字上升就好擔心
然後見到一個又一個醫護人員因為照顧SARS病人而受到感染
甚至乎失去寶貴性命
真係好傷心
當時都會諗做醫護人員真係好偉大但又好危險
假若我係其中一分子
我既處境又會係點...

2020年武漢肺炎
我成為左一名醫護人員
雖然我已經離開左HA一段時間
但想講既係公立醫療系統從來都無改善過
醫院從來無夠人手過
只係靠前線賣血而勉強維持到基本既運作
你話夠病床都係呃你
我仲好記得當年喺急症室
真係見證住一個病人等病床等咗兩日都未上到病房然後pass away
再加上無限輪迴既追更生活
基本上就算係鐵人都會冧
真係好難想像今次前線醫護人員可以點樣捱過今次既疫症

當聽到有認識或者唔認識既同僚需要抽生死籤去決定邊啲同事要去照顧隔離病房既病人
我個心都好唔舒服亦好替佢地擔心
佢地有啲可能短時間內都返唔到屋企見屋企人
甚至乎有啲已經作最壞既打算
寫定遺書同家人朋友告別
依一下我真係喊咗出嚟

而依一刻既我都好替自己擔心
因為我所工作既崗位同樣地有機會被派上前線
同樣有機會接觸到啲確診個案
雖然我老細早一兩星期前已經開始同我講定我係on list既人
叫我有定心理準備隨時被call去做special duty
暫時未知派去邊
但我真係真係真係好擔心
萬一我有咩事返唔到屋企
我就可能見唔返我既家人同朋友

愈諗就愈擔心
愈諗就愈訓唔著
當然有啲人會同我講大不了咪掉錢resign
唔駛背負住呢個風險
但再諗多少少
其實點解香港既醫護人員要淪落到依個地步
錯不在我地
錯在話事嗰班正苦高官推行既所謂防疫工作
依家簡直係中門大開
到目前為止已經有5個從內地輸入既確診個案
好難想像新年假之後會點
社區爆發隨時都會發生

喺依度我真係懇切地請求每一個香港人出街一定要戴口罩
除口罩既時候都要留意
同埋要記住勤洗手
避免捽眼、口、鼻
因為病毒會經由黏膜入侵你既身體
有病就要即刻去睇醫生
仲有就係避免去拜年、唔好返大陸
拜少一次年、返少一次大陸係唔會死
但武漢肺炎真係會死人

希望睇到呢篇文既人都會乖乖聽話
唔好再加重我地既醫療負擔

（寫於大年初一既零晨，徹夜難眠，WhatsApp group好多msg同人講「新年快樂」，對唔住我呢一刻真係快樂唔到...）

推 醫護加油